<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><?xml-stylesheet href="/feed_style.xsl" type="text/xsl"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="https://www.rssboard.org/media-rss">
  <channel>
    <title>Posts on victorcoscolin</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on victorcoscolin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Sep 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><icon>http://localhost:1313/logo.svg</icon>
    
    
    <item>
      <title>As coisas mudaram demais</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/mudan%C3%A7as/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/mudan%C3%A7as/</guid>
      <description><![CDATA[<hr>
<h3 id="o-acordar">O acordar</h3>
<p>Abro os olhos e a sensação que tenho é de que minhas funções neurais<br>
foram completamente desativadas, todo o meu corpo dói e estou banhado<br>
de suor (com o ventilador apontado pro lado oposto da minha cama<br>
não havia como o resultado ser outro). Me levanto e começo a montar<br>
o quebra-cabeça, o computador ligado com o discord aberto, a xícara<br>
suja em cima da mesa, minhas roupas jogadas em cima da cadeira, e<br>
o elemento X, uma garrafa de 500ml de ypioca prata, que guardei por<br>
mais de um ano fechada com balas de iogurte dentro, completamente<br>
vazia. Como não havia aula no dia seguinte, Eu acabei por passar<br>
a madrugada inteira bebendo, jogando e proferindo os maiores<br>
disparates da história humana com meus amigos. Agora ciente das causas do meu estado<br>
miserável, decido ir direto para o chuveiro, precisava tirar aquele cheiro<br>
de álcool e suor e ficar minimamente apresentável para o café da manhã.<br>
Quando desci as escadas estranhei não sentir o cheiro de café, passei<br>
por minha mãe e desejei bom dia, ela respondeu: &ldquo;Boa tarde&rdquo;.<br>
Chego na cozinha e me deparo com o almoço pronto e somente dois<br>
pedaços de frango na frigideira esperando por mim. Estava tudo frio,<br>
era mais de 1 hora da tarde. Enquanto almoçava minha mãe perguntou<br>
se eu gostaria de ir para as dunas ver o pôr do sol, sem pensar duas<br>
vezes aceitei, é um lugar muito especial para mim, que visito desde pequeno.</p>
<h3 id="o-caminho">O caminho</h3>
<p>Entramos no nosso velho carrinho, coloquei uma música para tocar e iniciamos a<br>
viagem. Minha mãe logo começou a falar como havia um bom tempo que não faziamos nada<br>
juntos, só eu e ela. Era verdade, desde que ela conheceu meu padrasto e,<br>
principalmente, desde o nascimento da minha irmã mais nova, paramos de ter<br>
tantos momentos a sós. Conversa vai, conversa vem, minha mãe começou a desabafar,<br>
como as coisas mudaram, como a pessoa que um dia ela conheceu não parece a mesma,<br>
sobre como ela nem sabe mais dizer se o que sente é amor ou não, sobre as<br>
responsabilidades da vida adulta, sobre minha criação, fé e sacrifícios.<br>
Ela é muito jovem, engravidou de mim aos 14 anos e nunca teve apoio, se alguém<br>
entende de sacrifícios, essa pessoa é ela. Abriu mão da sua infância e adolescência,<br>
passou 10 anos casada com uma ilusão, todo o dinheiro que ela recebia era reservado<br>
à minha criação, deixou seus sonhos de lado, transformou as tripas em coração e<br>
fez o que precisava ser feito para garantir o suprimento de todas as minhas<br>
necessidades. A pessoa que eu mais admiro nesse mundo é minha mãe.</p>
<h3 id="o-píer">O píer</h3>
<p>Ao chegar, paramos o carro e decidimos, antes de subir as dunas, passar pelo &ldquo;novo&rdquo;<br>
complexo gastronômico (inaugurado em 2022), que ainda não tínhamos conhecido.<br>
Caminhamos por várias barracas às margens do rio e paramos no píer para apreciar<br>
aquela bela paisagem. Continuamos conversando sobre a vida, enquanto conferia se<br>
minhas habilidades de epostracismo não haviam se perdido com o tempo. Um dia desses<br>
eu era um pirralho, descalço na lama, arremessando conchas no rio por horas, sem<br>
nenhuma preocupação. Hoje eu sou um adulto, de chinelo no píer, arremessando pedaços<br>
dos tijolos que sobraram da construção do &ldquo;novo&rdquo; complexo gastronômico no rio,<br>
reclamando da vida.</p>
<h3 id="a-duna">A duna</h3>
<p>No fim da tarde continuamos nosso objetivo principal, subir a duna para assistir<br>
o pôr do sol. No pé da duna, olhei para o topo encarando meu destino e criando coragem<br>
para iniciar essa grande escalada, até que me deparo com uma figura que roubou minha<br>
atenção, um rapaz com uma fantasia do pânico e um megafone gritava e apontava para uma<br>
corda, que podíamos usar para facilitar nossa subida, pelo custo de alguns reais.<br>
Qual o ponto de subir as dunas se não for para sentir as pernas queimarem? E a satisfação<br>
de finalmente chegar no topo? Enfim, ignoramos a figura mascarada e lentamente fizemos<br>
nosso caminho ao cume da duna.<br>
Chegar lá em cima, depois de tanto esforço, e ser recebido com uma das vistas mais lindas<br>
da terra não tem preço. O sol, o céu laranja, a floresta, o rio, a areia, trouxeram um<br>
sentimento nostálgico, fazia muito tempo que não contemplava essa vista, porém não durou<br>
muito para a minha atenção ser roubada novamente, uma voz aveludada citava todos<br>
os benefícios da água de coco, uma caixa de som anunciava em loop as bebidas à venda.<br>
Aquela duna, que quando eu era um pirralho, pertencia somente a mim, agora estava cheia<br>
de ambulantes querendo fazer dinheiro de qualquer forma.<br>
Tentamos ignorar os vendedores e aproveitar aquele momento, rapidamente o sol se escondeu<br>
como se estivesse tímido por ter se tornado a atração principal. Com nosso objetivo<br>
concluído, decidimos voltar para casa, apostamos corrida até o pé da duna e caminhamos<br>
até o carro.</p>
<h3 id="a-volta">A volta</h3>
<p>Minha mãe perguntou o que eu preferia, comer algo por lá, no &ldquo;novo&rdquo; complexo<br>
gastronômico, ou passar na padaria para tomarmos café todos juntos em casa, como estava<br>
me sentindo nostálgico, decidi passar na padaria.<br>
Coloquei uma música para tocar e iniciamos a viagem, na segunda música, minha mãe se mostrou<br>
interessada, e perguntou se essa era a banda que eu tinha ido ver o show recentemente,<br>
respondi que sim. Isso me lembrou de como, logo após o divórcio com meu pai, minha mãe<br>
tentou se aproximar de mim entrando no meu mundo, ouvindo as mesmas músicas que eu, assistindo<br>
os mesmos filmes e mesmas séries, ela chegou até a tentar aprender a andar de skate comigo. Eu<br>
achava isso um máximo e dizia com orgulho para qualquer um que minha mãe era minha melhor amiga.<br>
Com o tempo, a chegada do meu padrasto e o nascimento da minha irmã, isso foi se perdendo, nossos<br>
mundos foram deixando de ser o mesmos.<br>
Como combinado paramos na padaria, ela foi e voltou com um saco de pão quentinho, e uma língua de<br>
sogra, um dos meus doces favoritos.<br>
Chegando em casa minha mãe começou a passar um café novinho, o cheiro consumiu a sala, não havia<br>
maneira melhor de começar a noite, ela pôs a mesa e sentamos para comer, todos juntos, como<br>
costumávamos, porém em menos de um minuto minha irmã deixou a mesa para ficar na frente televisão e meu<br>
padrasto nem sequer colocava algo no prato para comer, aparentemente ocorria algo muito mais<br>
interessante na tela do celular dele, no fim só eu e minha mãe comemos algo, olhando um para<br>
o outro e percebendo como as coisas haviam mudado.</p>
]]></description>
      
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Av. João Pessoa, 6745</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/parada/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Sep 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/parada/</guid>
      <description><![CDATA[<hr>
<p>Que horas são?<br>
13:36<br>
Está tão quente.<br>
É melhor ficar em pé, o banco ser feito de metal é um ideia no mínimo idiota&hellip;<br>
É ele vindo ali?<br>
Não.<br>
Mais um ônibus em direção ao Papicu.<br>
Pensando bem até que eu poderia pegar um desses, mas agora já foi.<br>
Eu devia ter economizado minha água, parece que eu vou morrer aqui.<br>
Eu estou pronto pra morrer?<br>
Melhor não pensar nisso.<br>
Eu nunca vi ninguém entrando nessa igreja, estranho.<br>
Mais um ônibus, indo pro centro.</p>
<p>Que horas são?<br>
13:40<br>
Parece que o tempo parou.<br>
Onde estão meus amigos? Eu sequer tenho amigos?<br>
Se tivesse eu acho que eles estariam aqui.<br>
Eles podem pegar o mesmo ônibus que eu.<br>
Eu não posso pegar o mesmo ônibus que eles.<br>
Por que tanta pressa?<br>
Uma corrida perpétua em direção a um futuro que nunca chega.<br>
Qual o objetivo de tudo isso?<br>
Acho que sou novo demais pra entender.<br>
070, Cuca Barra/Parangaba.<br>
Um dia esse foi meu ônibus, mas eu me mudei de novo.<br>
Ninguém acha estranho eu estar todo tempo me mudando?<br>
Eu devia criar coragem e falar com aquela garota, ela é tão linda.<br>
Que calor.</p>
<p>Que horas são?<br>
13:53<br>
Na verdade eu não tenho a mínima chance, ela já deve gostar de outra pessoa.<br>
Talvez daquele menino que está sempre no pé dela.<br>
Eu sou lento demais.<br>
Com minha idade a minha mãe já estava cuidando de mim, eu não sei cozinhar um arroz.<br>
Ônibus para Acaracuzinho.<br>
Onde é esse bendito lugar, e como esse ônibus passou antes do meu?<br>
Nunca fui com a cara daquele menino.<br>
Devia parar de tentar ser amigo dele.<br>
Será que algum dia eu vou ter uma barba?<br>
Difícil, nem meu pai nem meu vô tem.<br>
Esse barulho dos carros sempre me incomodou.<br>
Um dia quero morar no meio do nada.<br>
Eu vou derreter aqui.</p>
<p>Que horas são?<br>
14:00<br>
Já era pra ele ter passado há 20 minutos.<br>
Que fome.<br>
Um salgado me salvaria agora.<br>
Minha vó até me deu o dinheiro do lanche mas resolvi guardar.<br>
Qual o intuito de acumular dinheiro?<br>
Acho que sou novo demais pra entender.<br>
Bem que eu deveria emagrecer.<br>
Não tem uma nuvem no céu.<br>
De acordo com minha mãe eu precisava mesmo pegar um sol.<br>
Ela não para de dizer que eu estou verde.<br>
Ah! Finalmente.<br>
Lá vem ele.<br>
No fim das contas do que adianta eu me apressar?<br>
Meu ônibus sempre vai ser o último a passar.</p>
]]></description>
      
    </item>
    
    
    
    <item>
      <title>Eu queria tanto te odiar</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/euqueriatantoteodiar/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/euqueriatantoteodiar/</guid>
      <description><![CDATA[<hr>
<p>Mas parece impossível, não entendo como, mesmo depois de tanto tempo<br>
essas memórias continuam tão ardentes na minha mente. Quando lembro do<br>
nosso primeiro beijo na escada rolante, o primeiro filme que assistimos<br>
juntos, a primeira vez sozinhos em casa, quando dormimos, sonhamos e acordamos<br>
juntos, as noites em claro que passamos conversando, as piadas internas,<br>
as idas à praia, os banhos de mar, todas as vezes que falamos mal dos outros,<br>
quando lembro de todas essas coisas eu não consigo odiar você.</p>
<p>E você ainda teve coragem de dizer que não lembrava da gente sendo feliz<br>
juntos. Já eu, não lembrava de você ser assim.</p>
<p>Eu queria tanto te odiar, quem sabe assim seria mais fácil te esquecer,<br>
parar de te procurar na multidão, por mais que não faça o menor sentido<br>
você estar lá. Queria que você morrese de um vez.</p>
<p>Hoje de manhã eu ví sua mão, e todas as coisas que eu me esforcei tanto<br>
pra guardar fugiram de dentro de mim, não consegui não chorar, agora eu<br>
escrevo isso como uma tentativa de mostrar pra mim mesmo o porquê eu<br>
deveria tanto te odiar.</p>
]]></description>
      
    </item>
    
    
  </channel>
</rss>
