<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><?xml-stylesheet href="/feed_style.xsl" type="text/xsl"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="https://www.rssboard.org/media-rss">
  <channel>
    <title>victorcoscolin</title>
    <link>http://localhost:1313/</link>
    <description>Recent content on victorcoscolin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><icon>http://localhost:1313/logo.svg</icon>
    
    
    <item>
      <title>Eu queria tanto te odiar</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/euqueriatantoteodiar/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jul 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/euqueriatantoteodiar/</guid>
      <description><![CDATA[<hr>
<p>Mas parece impossível, não entendo como, mesmo depois de tanto tempo
essas memórias continuam tão ardentes na minha mente. Quando lembro do
nosso primeiro beijo na escada rolante, o primeiro filme que assistimos
juntos, a primeira vez sozinhos em casa, quando dormimos, sonhamos e acordamos
juntos, as noites em claro que passamos conversando, as piadas internas,
as idas à praia, os banhos de mar, todas as vezes que falamos mal dos outros,
quando lembro de todas essas coisas eu não consigo odiar você.</p>
<p>E você ainda teve coragem de dizer que não lembrava da gente sendo feliz
juntos. Já eu, não lembrava de você ser assim.</p>
<p>Eu queria tanto te odiar, quem sabe assim seria mais fácil te esquecer,
parar de te procurar na multidão, por mais que não faça o menor sentido
você estar lá. Queria que você morrese de um vez.</p>
<p>Hoje de manhã eu ví sua mão, e todas as coisas que eu me esforcei tanto
pra guardar fugiram de dentro de mim, não consegui não chorar, agora eu
escrevo isso como uma tentativa de mostrar pra mim mesmo o porquê eu
deveria te odiar.</p>
]]></description>
      
    </item>
    
    
    
    
    
    
  </channel>
</rss>
